'\" t
.\"     Title: \fBdesktoptojson\fR
.\"    Author: Scarlett Clark <scarlett@scarlettgatelyclark.com>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-04-02
.\"    Manual: KDE-Frameworks: KService
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: German
.\"
.TH "\FBDESKTOPTOJSON\FR" "8" "2014\-04\-02" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "KDE-Frameworks: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------






.SH "NAME"
desktoptojson \- Wandelt eine \&.desktop\-Datei in eine \&.json\-Datei um\&.

.SH "ÜBERSICHT"


.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  \-\-input\ \fIDESKTOP\-FILE\fR  \-\-output\ \fIJSON\-FILE\fR 
.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  {  | \-\-version  | \-\-help } 






.SH "BESCHREIBUNG"


.PP
Das KService\-Framework benutzt Informationen aus
\&.desktop\-Dateien, um Dienste einschließlich der Module für Programme und Bibliotheken auf der Basis von Qt5 zu finden\&. Das Modulsystem von Qt5 verwendet jedoch im Modul selbst eingebettete JSON\-Daten\&. Mit dem Dienstprogramm
\fBdesktoptojson\fR
können die Informationen aus einer
\&.desktop\-Datei auch als eingebettete Daten für ein Qt5\-Modul benutzt werden, indem die Einträge in der
\&.desktop\-Datei in JSON\-Daten umgewandelt werden\&.

.PP
Die generierten JSON\-Daten bestehen aus einem JSON\-Objekt, in dem die Einträge aus der Gruppe
[Desktop Entry]
der
\&.desktop\-Datei abgebildet werden\&. Alle anderen Gruppen werden ignoriert\&. Die meisten Einträge werden einfach in JSON\-Zeichenketten umgewandelt, aber bestimmte Einträge wie
Hidden
und
X\-KDE\-PluginInfo\-EnabledByDefault
bestehen aus Boolschen Werten und werden auch so umgewandelt\&. Auf die gleiche Art werden einige Einträge wie
X\-KDE\-ServiceTypes
und
X\-KDE\-PluginInfo\-Depends
immer in Feldern von Zeichenketten umgewandelt\&.




.SH "OPTIONEN"




.PP
\fB\-\-input \fR\fB\fIDESKTOP\-FILE\fR\fR
.RS 4

  

Die umzuwandelnde
\&.desktop\-Datei\&.

.RE
.PP
\fB\-\-output \fR\fB\fIJSON\-FILE\fR\fR
.RS 4



Die Datei, in die die generierten JSON\-Daten geschrieben werden\&.

.RE
.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Zeigt einen kurzen Hilfetext\&.

.RE
.PP
\fB\-\-version\fR
.RS 4



Zeigt Versionsinformation an\&.

.RE





.SH "ANWENDUNG"

.PP
Die meisten Benutzer dieses Dienstprogramms verwenden das CMake\-Makro
\fBkservice_desktop_to_json\fR
als Teil des Prozesses zur Erstellung eines Moduls\&.
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf

add_library(myplugin MODULE ${myplugin_SRCS})
kservice_desktop_to_json(myplugin myplugin\&.desktop)

.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
Dies erzeugt die JSON\-Datei
myplugin\&.json, auf die mit den Makros
\fBK_PLUGIN_FACTORY_WITH_JSON\fR
oder
\fBQ_PLUGIN_METADATA\fR
zugegriffen werden kann\&.




.SH "FEHLER"

.PP
Bitte berichten Sie Fehler im
\m[blue]\fBFehlerverfolgungssystem von KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2\&.


.SH "AUTOREN"
.PP
\fBScarlett Clark\fR <\&scarlett@scarlettgatelyclark\&.com\&>
.br

.RS 4
Schrieb die ursprüngliche Dokumentation\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Bearbeitete die Dokumentation\&.
.RE
.SH "FUßNOTEN"
.IP " 1." 4
Fehlerverfolgungssystem von KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
